**ZGMF-X88S Gaia**，**蓋亞鋼彈**為日本科幻動畫作品[機動戰士GUNDAM SEED
DESTINY中的人型兵器](../Page/機動戰士GUNDAM_SEED_DESTINY.md "wikilink")（MS），為[史黛菈·路歇](../Page/史黛菈·路歇.md "wikilink")、[安德列·渥特菲德所駕駛](../Page/安德列·渥特菲德.md "wikilink")。
[Zgmf-x88s.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Zgmf-x88s.jpg "fig:Zgmf-x88s.jpg")

## 開發經過

因為札夫特軍在大戰後簽訂了尤尼烏斯條約，所以札夫特軍不可再使用核能為機動戰士的能源。採用了全新氘核雷射供電系統的其中一機，其機體概念為前大戰的[TMF/A802
BaCUE巴庫而製作](../Page/TMF/A802_BaCUE.md "wikilink")，足以應對陸上戰鬥用的MS。

## 機體介紹

本機是札夫特軍次期開發的其中一機，被地球軍特殊部隊奪去。蓋亞鋼彈最大的特徵便是載有變形系統，由於它是參考前大戰的巴庫而製作的機體，所以本機變形後，成為四足獸型態。陸戰的機動力可說是一流，再加上本機擅長近身戰，令本機成為陸上王者。不過，由於本機未載有飛行能力，所以難以應付海上及空中的戰鬥。諷刺的是，地球聯合軍在強奪本機之後，因應其優良設計用以成為開發中的四足刃計劃[GAT-X399/Q
Wild
Dagger的設計監本](../Page/GAT-X399/Q_Wild_Dagger.md "wikilink")，令原本計劃中沒有變型能力的Wild
Dagger外型變得幾乎與本機相同\[1\]，可說是令其得以在聯合軍中得以量產，反之[札夫特軍則由於現役的](../Page/札夫特軍.md "wikilink")[BaCUE的優秀性能基礎足以應付聯合的一般人型MS的關係](../Page/TMF/A-802_BaCUE.md "wikilink")，基於成本效益選擇將現役BaCUE更新為Kerberos
BuCUE Hound，而於短期內並無進一步開發本機。

而被[札夫特軍奪回之後](../Page/札夫特軍.md "wikilink")，蓋亞鋼彈被運送到[P.L.A.N.T](../Page/P.L.A.N.T.md "wikilink")。期間被克萊因派的札夫特軍士兵奪去，落入永恆號手中，成為[安德列·渥特菲德的坐駕](../Page/安德列·渥特菲德.md "wikilink")。之後[安德列·渥特菲德利用本機VPS裝甲的特性](../Page/安德列·渥特菲德.md "wikilink")，以昔日專用機[TMF/A-803
LaGOWE為藍本](../Page/TMF/A-803_LaGOWE.md "wikilink")，把本機的顏色改為橙色。

## 戰鬥史

  - 本機曾經多次參與包圍[智慧女神號的作戰](../Page/LHM-BB01_Minerva.md "wikilink")。
  - 一次自行出擊中，被[ZGMF-X23S
    Saviour及](../Page/ZGMF-X23S_Saviour.md "wikilink")[ZGMF-X56S
    Impulse擊落](../Page/ZGMF-X56S_Impulse.md "wikilink")，被札多軍奪回。\[2\]
  - 在蓋亞鋼彈被運送到[P.L.A.N.T期間被克萊因派的札夫特軍士兵奪去](../Page/P.L.A.N.T.md "wikilink")，落入[永恆號手中](../Page/FFMH-Y1001_Eternal.md "wikilink")，成為[安德列·渥特菲德的坐駕](../Page/安德列·渥特菲德.md "wikilink")。之後他把本機的顏色由黑色改為橙色。\[3\]

## 機體型式

  - 隸屬：[地球聯合軍](../Page/地球聯合軍.md "wikilink")、[永恆號](../Page/永恆號.md "wikilink")
  - 編號：ZGMF-X88S\[4\]（札夫特）、RGX-03（聯合）
  - 類型：可變MS
  - 駕駛：[史黛菈·路歇](../Page/史黛菈·路歇.md "wikilink")\[5\]、[安德列·渥特菲德](../Page/安德列·渥特菲德.md "wikilink")\[6\]
  - 全高：17.8公尺\[7\]
  - 重量：69.85公噸\[8\]
  - 顏色塗裝：黑、橙紅（沙漠之虎機）

## 特殊配備

  - 相關轉移裝甲（VPS裝甲）
  - 變形功能

## 機體武裝

\[9\]

  - MMI-GAU1717 12.5mm CIWS × 4
  - MMI-GAU25A 20mm CIWS × 2
  - MA-81R 光束突擊炮 × 2（裝設於肩部，MA形態的前肩，左右各一，通常在MA形態下使用 但依據射擊角度亦可於MS型態下使用）
  - MR-Q17X「[獅鷲二式](../Page/獅鷲.md "wikilink")」光束刀 ×
    2（裝設於背部，左右各一，MS及MA形態下均可使用）
  - MA-M941「[金剛杵式](../Page/金剛.md "wikilink")」（）光束軍刀 ×
    2（使用時持於手中；不使用側保存在腰間，左右各一）
  - MA-BAR71XE 高出力光束步槍 × 1
  - MMI-RS1 機動防盾 × 1

## 參考文獻

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 參見

[Category:C.E.兵器](../Category/C.E.兵器.md "wikilink")

1.  機動戦士ガンダムSEED DESTINYモデルVOL.2　Destiny MSV編 ISBN 978-4-89425-415-2
2.  機動戰士-{鋼彈}- SEED DESTINYT{{〈}}3{{〉}}錯過的視線 ISBN 978-986-174-159-8
3.  機動戰士-{鋼彈}-SEED DESTINY {{〈}}4{{〉}} 被揭示的世界 ISBN 978-986-174-261-8
4.  機動戰士-{鋼彈}- SEED DESTINYT{{〈}}3{{〉}}錯過的視線 ISBN 978-986-174-159-8
5.  機動戰士-{鋼彈}- SEED DESTINYT{{〈}}3{{〉}}錯過的視線 ISBN 978-986-174-159-8
6.  機動戰士-{鋼彈}-SEED DESTINY {{〈}}4{{〉}} 被揭示的世界 ISBN 978-986-174-261-8
7.  機動戰士-{鋼彈}- SEED DESTINYT{{〈}}3{{〉}}錯過的視線 ISBN 978-986-174-159-8
8.  機動戰士-{鋼彈}- SEED DESTINYT{{〈}}3{{〉}}錯過的視線 ISBN 978-986-174-159-8
9.  機動戰士-{鋼彈}- SEED DESTINYT{{〈}}3{{〉}}錯過的視線 ISBN 978-986-174-159-8